皇仁副校涉逼學生改校刊撐警

皇仁副校涉逼學生改校刊撐警

27,849
校長李瑞華
適中字型
較大字型
校長李瑞華

【本報訊】皇仁書院政改關注組在社交網站facebook指出，副校長趙善衡要求最新一期出版的校刊《黃龍報》臨時更改主題，由律師專輯轉為警察專輯，為警察「打打氣」。

《黃龍報》發聲明承認曾受校方壓力，指校長李瑞華已否決副校長趙善衡改專輯的要求。李瑞華昨拒回應事件，「有好多嘢仲未定實，遲啲再回應」。
關注組負責人指出，《黃龍報》上屆編委會已經決定今屆以法律界為專輯主題，各同學亦都已經進行不少前期工作，例如編定受訪人物等，但是副校長趙善衡本月卻突然提出改為警察專輯。

校長否決要求
負責人強調關注組反對更改專輯主題，因全本《黃龍報》約600頁，負責同學已很辛苦，加上政治環境敏感，「尤其七警、之前警察集會……警民關係已經唔好」，校刊不應陷入水深火熱，又稱校友多為醫生律師，質疑任警察的校友只有很少。

《黃龍報》前晚指出，皇仁書院校長李瑞華沒有採納趙善衡提出的更改專輯主題計劃，李瑞華昨日下午向記者表示，昨日有不少校內活動，無暇回應，又稱現階段校刊「有好多嘢仲未定實」，明日會再回答記者提問。

■記者廖梓霖

上一則
輔警公開信轟集會是一場噩夢

下一則
李偲嫣籌款 員佐級協會劃清界線

校長

皇仁有皇氣

垃圾學校